中國發明十合一檢測法 青島千萬人5天完成病毒篩檢

青島千萬人5天完成篩檢引議 官方：採用十合一
最新更新：2020/10/19 13:50

（中央社台北19日電）中國青島市日前出現本土2019冠狀病毒疾病感染，當局宣稱在5天內完成全市檢測，逾1000萬樣本全數為陰性，引起質疑。陸媒今天報導表示，青島檢測是把10人樣本混在一起檢測，以求效率。

工人日報報導，青島市在10月11日發現3名無症狀感染者後，連夜啟動全市全員核酸樣本採樣檢測工作。12日完成採樣103萬8785份、14日完成採樣882萬5231份、16日晚間6時完成全市樣本採樣、1089萬9145份檢測結果全部為陰性。

報導宣傳說，青島這座千萬級人口城市「成功將疫情圍阻在萌芽中，守住了國內來之不易的『戰疫成果』，過程中展現的青島擔當、青島速度、青島溫度振奮國人」。

但如此高速度的檢測，結果是否可靠，引起質疑。報導表示，在5天內完成逾千萬人口的大型城市全員核酸檢測，是因青島市採取「10合1混採檢測技術」。即將10人的採驗樣本混在一起，以10個人為1單位檢測。

在此之前，青島市疾病預防控制中心副主任張華強曾對此表示，混檢最大的優勢就是提高效率，節省時間就代表減少傳播。

張華強說，樣本「十合一」混檢以後，如果是陰性，那就說明這10份樣本全部都是陰性，如果這份十混一的樣本是陽性，這10份樣本的每1個人都要立即進行單獨隔離、單採單檢，從而確定這10個人當中到底哪一個是陽性。

張華強說，「十合一」檢測技術國家有明確規範要求，國務院聯防聯控機制也有這方面的規定，針對社會層面的人群進行大範圍、大面積的篩查時，可以採取這種方法。

衛福部長陳時中日前對此表示，每個檢驗試劑都有一定比例出現偽陰或偽陽性的誤差，青島檢測1000多萬人，全數陰性根本是不可能的結果。但目前尚未見中國官方對此提出相關說法。（編輯：翟思嘉/吳柏緯）1091019

幾時有千萬合一呀

下次抽樣就得啦
是但點個人出黎驗代表成個城市

屌佢真係創意無限

認真問
係中國發明架咩？

問題唔係個檢測法度

而係落手叫落腳做果d人度

鐘意點就點啦, 都係任你講架姐

屌你老母，如果唔好彩你既樣本所在嗰十人組咁岩有人陽性，你本身冇撚野咪一樣要隔離?

人類樣本陰性
但環境樣本陽性

香港果次大龍鳳好似係5個樣本一組，但一日都係測得40萬唔夠

5日測1000萬樣本，中國效率

正常就算99.9%準都會有假陽性，佢1000萬一個假陽性都冇，即係100%準，厲害了

首先試劑唔可能100%準，第二我唔信以支那撩鼻果個方法，做咁多下都可以撩得到，之前香港D醫護都HEA撩啦

會再個別驗
但問題係 5合一就真係有效率
十合一就應該準確性好低...

區塊篩檢好似係德國佬用先

十合一。。。 會唔會稀釋咗病毒令佢檢測唔到，不如100合一

D樣本仲係度, 做第二次, 個十支逐支驗囉

發現好多人睇落少少篇文都唔撚會

支那狗唔洗去廁所咁驗

同一支棒了十個人，又快又環保

D水準都唔知有無中學程度
唔係話中國呢樣野岩, 我都唔信佢
但邏輯呢啲野唔係專業都應該知掛

中國D檢驗人員掂唔掂一回事
區塊篩檢又唔係佢發明

邊個發明我唔知...但一定唔係新嘢，之前7婆死都玩全民檢測嘅時候，有醫生提議過禁足一星期，然後用依個方法檢晒全香港人

強國啲檢測。。。
反正點檢都係0
十合一其實都係一種聰明方法

連坐法嗎

陰陽 陰陰陽 就係咁簡單